---	
title: 	Menumbuhkan kesadaran siswa dalm pemanfaatan media yang sehat
date: 	2012-01-14
categories:	
- laporan	
- Hpku-Teman Belajarku	
layout: laporancmb	
---	
	
![150px-Januari_14_2011_1000guru_Seminar_Hpku_Sambutan_Kepala_MAN_2_Kediri.jpg](/uploads/150px-Januari_14_2011_1000guru_Seminar_Hpku_Sambutan_Kepala_MAN_2_Kediri.jpg){: .img-responsive .center-block }	
![150px-Januari_14_2011_1000guru_Seminar_Hpku.jpg](/uploads/150px-Januari_14_2011_1000guru_Seminar_Hpku.jpg){: .img-responsive .center-block }	
![150px-Januari_14_2011_1000guru_Seminar_Hpku-Materi_Inti_disampaikan_Imron_Mujaki_M.Psi.jpg](/uploads/150px-Januari_14_2011_1000guru_Seminar_Hpku-Materi_Inti_disampaikan_Imron_Mujaki_M.Psi.jpg){: .img-responsive .center-block }	


**Tujuan** :	Menumbuhkan kesadaran siswa dalm pemanfaatan media yang "sehat", utamanya Hp untuk mendukung pembelajaran di sekolah
	
**Lokasi** :	Aula MAN 2 Kota Kediri
	
**Alamat** : 	Jl. Sunan Ngampel Kota Kediri
	
**Jam** :	10.00 - 13.00
	
**Hadir** :	
*	Drs. A. Muslih Ka. MAN 2 Kediri
*	Siska Doviana Pemateri CMB
*	Drs. Imron Muzaki M.Psi Pemateri Inti
*	Nanang Setiawan Moderator
*	-/+ 600 Siswa Siswi MAN 2 Kediri

**Ringkasan** :	
* Sekolah yang pertama mendapat kesempatan untuk program "Hpku Teman Belajarku" dari 1000guru Kediri tentunya adalah sekolah tempat inisiator bertugas yaitu MAN 2 Kediri, dan istimewanya bersamaan dengan kunjungan Ketua Umum Ciptamedia dari Wikimedia Indonesia Siska Doviana ke Kediri, sehingga Mbak Siska didaulat untuk memberi materi tentang Cipta Media Bersama. Acara dibuka oleh Kepala Madrasah Aliyah Negeri (MAN) 2 Kediri Drs. Ahmad Muslih, beliau mengucapkan syukur atas terpilihnya salah satu guru MAN 2 Kediri pada even Ciptamedia, dan mudah-mudahan membawa manfaat bagi MAN 2 Kediri khususnya dan dunia pendidikan di Kota Kediri pada umumnya. Acara berikutnya dibawakan oleh Siska Doviana yang menjelaskan ide dasar dari Cipta Media Bersama, beliau menjelaskan bahwa hibah terbuka ini adalah upaya untuk memperbaiki pemanfaatan media di Indonesia, dan salah satu guru MAN 2 termasuk penerima hibah dengan judul "Hpku Teman Belajarku" yang disambut antusias dari -/+ 600 Siswa/siswi MAN 2 Kediri dengan tepuk tangan. Acara terakhir di bawakan oleh Drs. Imron Muzaki, M.Psi beliau menyampaikan materi pentingnya penguasaan teknologi untuk persiapan kompetisi di masa depan, dan terakhir memberikan apresiasi terhadap upaya Pak Ali Sahbana yang memberi wawasan dan contoh pemanfaatan teknologi yaitu Hp untuk mendukung pembelajaran di sekolah. Cuplikan videonya disini * http://youtu.be/U-nD5vjxmLE
